<p style="text-align: center">
  <a href="https://laravel-admin.org/">
    <img src="https://laravel-admin.org/images/logo002.png" alt="laravel-admin">
  </a>
</p>

<p style="text-align: center">⛵<code>laravel-admin</code> - это конструктор административного интерфейса для laravel, который поможет вам создать CRUD-функции всего с помощью нескольких строк кода.</p>

<p style="text-align: center">
  <a href="https://laravel-admin.org/docs">Documentation</a> |
  <a href="https://laravel-admin.org/docs/zh">中文文档</a> |
  <a href="https://demo.laravel-admin.org">Demo</a> |
  <a href="https://github.com/z-song/demo.laravel-admin.org">Demo source code</a> |
  <a href="#extensions">Extensions</a>
</p>

<p style="text-align: center">
    <a href="https://packagist.org/packages/dedermus/laravel-admin">
        <img src="https://img.shields.io/packagist/l/encore/laravel-admin.svg?maxAge=2592000&&style=flat-square" alt="Packagist">
    </a>
    <a href="https://packagist.org/packages/dedermus/laravel-admin">
        <img src="https://img.shields.io/packagist/dt/encore/laravel-admin.svg?style=flat-square" alt="Total Downloads">
    </a>
    <a href="https://gitlab.com/dedermus/laravel-admin.git">
        <img src="https://img.shields.io/badge/Awesome-Laravel-brightgreen.svg?style=flat-square" alt="Awesome Laravel">
    </a>
</p>

<p style="text-align: center">
    Вдохновлен проектами <a href="https://github.com/sleeping-owl/admin" target="_blank">SleepingOwlAdmin</a>, <a href="https://github.com/zofe/rapyd-laravel" target="_blank">rapyd-laravel</a> и <a href="https://github.com/z-song/laravel-admin/" target="_blank">laravel-admin</a>.
</p>


Требования
------------
 - PHP >= 7.3.0
 - Laravel >= 8.75
 - Fileinfo PHP Extension

Установка
------------

Сначала установите laravel 8 или выше и убедитесь, что настройки подключения к базе данных верны.

подтягиваем скелет фреймворка 
```
composer create-project --prefer-dist laravel/laravel="8.*"
```

устанавливаем локаль и дугие параметры в config/app.php
```
/*
|--------------------------------------------------------------------------
| Application URL
|--------------------------------------------------------------------------
|
| This URL is used by the console to properly generate URLs when using
| the Artisan command line tool. You should set this to the root of
| your application so that it is used when running Artisan tasks.
|
*/

'url' => env('APP_URL', null),

'asset_url' => env('ASSET_URL', null),

/*
|--------------------------------------------------------------------------
| Application Timezone
|--------------------------------------------------------------------------
|
| Here you may specify the default timezone for your application, which
| will be used by the PHP date and date-time functions. We have gone
| ahead and set this to a sensible default for you out of the box.
|
*/

'timezone' => 'Europe/Moscow',

/*
|--------------------------------------------------------------------------
| Application Locale Configuration
|--------------------------------------------------------------------------
|
| The application locale determines the default locale that will be used
| by the translation service provider. You are free to set this value
| to any of the locales which will be supported by the application.
|
*/

'locale' => 'ru',
```
```
php artisan storage:link
```
создаем БД с именем new (или с дугим на усмотрение разработчика)

настриваем подключение к БД в .env (примерные настройки для среды разработки)
```
DB_CONNECTION=pgsql
DB_HOST=127.0.0.1
DB_PORT=5432
DB_DATABASE=new_base
DB_USERNAME=postgres
DB_PASSWORD=postgres
```
# Затем устанавливаем админ-панель

```
composer require dedermus/laravel-admin
```

Затем запустите эти команды для публикации ресурсов и конфигурации:

```
php artisan vendor:publish --provider="Dedermus\Admin\AdminServiceProvider"
```
После запуска команды вы можете найти файл конфигурации в `config/admin.php`, в этом файле вы можете изменить каталог установки, соединение с базой данных или имена таблиц.
Так же в файле `config/filesystems.php` добавляем разрешения в раздел disks:
```
    'disks' => [
    
        ...

        'uploads' => [
            'driver' => 'local',
            'root' => public_path('uploads'),
            'url' => env('APP_URL').'/uploads',
            'visibility' => 'public',
        ],

        'admin' => [
            'driver' => 'local',
            'root' => public_path('uploads'),
            'url' => env('APP_URL').'/uploads',
            'visibility' => 'public',
        ],
        
        ...
```

Наконец, выполните следующую команду, чтобы завершить установку.
```
php artisan admin:install
```

Откройте `http://localhost/admin/` в браузере, используйте имя пользователя `admin` и пароль `admin` для входа.

Конфигурации
------------
Файл `config/admin.php` содержит массив конфигураций, там вы можете найти конфигурации по умолчанию.

Поддержка справа налево
------------
пройдись по этому пути `<YOUR_PROJECT_PATH>\vendor\encore\laravel-admin\src\Traits\HasAssets.php` и модифицируй `$baseCss` массив для загрузки справа налево (rtl) версии начальной загрузки и CSS-файлов AdminLTE.    
**bootstrap.min.css** измените его на **bootstrap.rtl.min.css**    
**AdminLTE.min.css** измените его на **AdminLTE.rtl.min.css**  

## Расширения

| Расширения                                       | Описание                                                                                        | laravel-admin |
| ------------------------------------------------ |-------------------------------------------------------------------------------------------------|---------------|
| [helpers](https://github.com/laravel-admin-extensions/helpers)             | Несколько инструментов, которые помогут вам в разработке                                        | ~1.0.2        |
| [media-manager](https://github.com/laravel-admin-extensions/media-manager) | Предоставляет веб-интерфейс для управления локальными файлами.                                  | ~1.0.2        |
| [api-tester](https://github.com/laravel-admin-extensions/api-tester) | Помощь вам в тестировании локальных API laravel.                                                | ~1.0.2        |
| [scheduling](https://github.com/laravel-admin-extensions/scheduling) | Диспетчер задач планирования для laravel-admin                                                  | ~1.5          |
| [redis-manager](https://github.com/laravel-admin-extensions/redis-manager) | Менеджер Redis для laravel-admin                                                                | ~1.5          |
| [backup](https://github.com/laravel-admin-extensions/backup) | Интерфейс администратора для управления резервными копиями                                      | ~1.5          |
| [log-viewer](https://github.com/laravel-admin-extensions/log-viewer) | Просмотрщик лог-журналов для Laravel                                                            | ~1.5          |
| [config](https://github.com/laravel-admin-extensions/config) | Менеджер конфигурации для laravel-admin                                                             | ~1.5          |
| [reporter](https://github.com/laravel-admin-extensions/reporter) | Provides a developer-friendly web interface to view the exception                               | ~1.5          |
| [wangEditor](https://github.com/laravel-admin-extensions/wangEditor) | A rich text editor based on [wangeditor](http://www.wangeditor.com/)                            | ~1.6          |
| [summernote](https://github.com/laravel-admin-extensions/summernote) | A rich text editor based on [summernote](https://summernote.org/)                               | ~1.6          |
| [china-distpicker](https://github.com/laravel-admin-extensions/china-distpicker) | 一个基于[distpicker](https://github.com/fengyuanchen/distpicker)的中国省市区选择器                           | ~1.6          |
| [simplemde](https://github.com/laravel-admin-extensions/simplemde) | A markdown editor based on [simplemde](https://github.com/sparksuite/simplemde-markdown-editor) | ~1.6          |
| [phpinfo](https://github.com/laravel-admin-extensions/phpinfo) | Integrate the `phpinfo` page into laravel-admin                                                 | ~1.6          |
| [php-editor](https://github.com/laravel-admin-extensions/php-editor) <br/> [python-editor](https://github.com/laravel-admin-extensions/python-editor) <br/> [js-editor](https://github.com/laravel-admin-extensions/js-editor)<br/> [css-editor](https://github.com/laravel-admin-extensions/css-editor)<br/> [clike-editor](https://github.com/laravel-admin-extensions/clike-editor)| Several programing language editor extensions based on code-mirror                              | ~1.6          |
| [star-rating](https://github.com/laravel-admin-extensions/star-rating) | Star Rating extension for laravel-admin                                                         | ~1.6          |
| [json-editor](https://github.com/laravel-admin-extensions/json-editor) | JSON Editor for Laravel-admin                                                                   | ~1.6          |
| [grid-lightbox](https://github.com/laravel-admin-extensions/grid-lightbox) | Turn your grid into a lightbox & gallery                                                        | ~1.6          |
| [daterangepicker](https://github.com/laravel-admin-extensions/daterangepicker) | Integrates daterangepicker into laravel-admin                                                   | ~1.6          |
| [material-ui](https://github.com/laravel-admin-extensions/material-ui) | Material-UI extension for laravel-admin                                                         | ~1.6          |
| [sparkline](https://github.com/laravel-admin-extensions/sparkline) | Integrates jQuery sparkline into laravel-admin                                                  | ~1.6          |
| [chartjs](https://github.com/laravel-admin-extensions/chartjs) | Use Chartjs in laravel-admin                                                                    | ~1.6          |
| [echarts](https://github.com/laravel-admin-extensions/echarts) | Use Echarts in laravel-admin                                                                    | ~1.6          |
| [simditor](https://github.com/laravel-admin-extensions/simditor) | Integrates simditor full-rich editor into laravel-admin                                         | ~1.6          |
| [cropper](https://github.com/laravel-admin-extensions/cropper) | A simple jQuery image cropping plugin.                                                          | ~1.6          |
| [composer-viewer](https://github.com/laravel-admin-extensions/composer-viewer) | A web interface of composer packages in laravel.                                                | ~1.6          |
| [data-table](https://github.com/laravel-admin-extensions/data-table) | Advanced table widget for laravel-admin                                                         | ~1.6          |
| [watermark](https://github.com/laravel-admin-extensions/watermark) | Text watermark for laravel-admin                                                                | ~1.6          |
| [google-authenticator](https://github.com/ylic/laravel-admin-google-authenticator) | Google authenticator                                                                            | ~1.6          |



## Авторы
Этот проект существует благодаря всем людям, которые вносят свой вклад. [[Contribute](CONTRIBUTING.md)].
<a href="graphs/contributors"><img src="https://opencollective.com/laravel-admin/contributors.svg?width=890&button=false" /></a>
 ## Backers
 Thank you to all our backers! 🙏 [[Become a backer](https://opencollective.com/laravel-admin#backer)]
 <a href="https://opencollective.com/laravel-admin#backers" target="_blank"><img src="https://opencollective.com/laravel-admin/backers.svg?width=890"></a>
 ## Sponsors
 Support this project by becoming a sponsor. Your logo will show up here with a link to your website. [[Become a sponsor](https://opencollective.com/laravel-admin#sponsor)]
 <a href="https://opencollective.com/laravel-admin/sponsor/0/website" target="_blank"><img src="https://opencollective.com/laravel-admin/sponsor/0/avatar.svg"></a>
<a href="https://opencollective.com/laravel-admin/sponsor/1/website" target="_blank"><img src="https://opencollective.com/laravel-admin/sponsor/1/avatar.svg"></a>
<a href="https://opencollective.com/laravel-admin/sponsor/2/website" target="_blank"><img src="https://opencollective.com/laravel-admin/sponsor/2/avatar.svg"></a>
<a href="https://opencollective.com/laravel-admin/sponsor/3/website" target="_blank"><img src="https://opencollective.com/laravel-admin/sponsor/3/avatar.svg"></a>
<a href="https://opencollective.com/laravel-admin/sponsor/4/website" target="_blank"><img src="https://opencollective.com/laravel-admin/sponsor/4/avatar.svg"></a>
<a href="https://opencollective.com/laravel-admin/sponsor/5/website" target="_blank"><img src="https://opencollective.com/laravel-admin/sponsor/5/avatar.svg"></a>
<a href="https://opencollective.com/laravel-admin/sponsor/6/website" target="_blank"><img src="https://opencollective.com/laravel-admin/sponsor/6/avatar.svg"></a>
<a href="https://opencollective.com/laravel-admin/sponsor/7/website" target="_blank"><img src="https://opencollective.com/laravel-admin/sponsor/7/avatar.svg"></a>
<a href="https://opencollective.com/laravel-admin/sponsor/8/website" target="_blank"><img src="https://opencollective.com/laravel-admin/sponsor/8/avatar.svg"></a>
<a href="https://opencollective.com/laravel-admin/sponsor/9/website" target="_blank"><img src="https://opencollective.com/laravel-admin/sponsor/9/avatar.svg"></a>

Other
------------
`laravel-admin` based on following plugins or services:

+ [Laravel](https://laravel.com/)
+ [AdminLTE](https://adminlte.io/)
+ [Datetimepicker](http://eonasdan.github.io/bootstrap-datetimepicker/)
+ [font-awesome](http://fontawesome.io)
+ [moment](http://momentjs.com/)
+ [Google map](https://www.google.com/maps)
+ [Tencent map](http://lbs.qq.com/)
+ [bootstrap-fileinput](https://github.com/kartik-v/bootstrap-fileinput)
+ [jquery-pjax](https://github.com/defunkt/jquery-pjax)
+ [Nestable](http://dbushell.github.io/Nestable/)
+ [toastr](http://codeseven.github.io/toastr/)
+ [X-editable](http://github.com/vitalets/x-editable)
+ [bootstrap-number-input](https://github.com/wpic/bootstrap-number-input)
+ [fontawesome-iconpicker](https://github.com/itsjavi/fontawesome-iconpicker)
+ [sweetalert2](https://github.com/sweetalert2/sweetalert2)

Лицензия
------------
`laravel-admin` is licensed under [The MIT License (MIT)](LICENSE).
